[DW news] 拜登首次外交宣示：大國回歸，叫板中俄

拜登在上任後的首次外交政策演說中向世界宣告“美國回來了”。他闡述了美國對緬甸、中東等國際危機熱點的立場，也從長遠視角強調，美國要對抗支俄的威脅。

(德國之聲中文網) 美國總統拜登4日在上任後首次到國務院發表演說，強調美國的外交政策將遵循理性和價值觀基礎，重新找回在國際舞台上應有的角色。他宣告，美國不會“再在世界舞台上缺席”。

他說：“我們將通過改善國內建設，與我們的盟友和夥伴合作，重新發揮我們在國際機構中的作用，以及重新獲得我們的信譽和道德權威（其中大部分已經喪失），從而以實力競爭。”

反擊與合作
拜登說，“美國領導層必須迎接這個獨裁主義不斷推進的新時刻”。他特別點名有“競爭野心”的
支那與“破壞以及擾亂美國民主”的俄羅斯。為此，美國必須同民主世界的盟友並肩合作。

拜登以“最嚴峻的競爭對手”稱呼支那，並說會直面支那政府對美國繁榮、安全和民主價值所帶來的挑戰，“我們將反制支那的經濟不軌行為，對支那的攻擊性和脅迫行動，以及對人權、知識產權和全球治理的侵犯做出回擊。不過他強調，“但是在符合美國利益的情況下，我們願意同北京合作。”

對於俄羅斯，拜登表示不會接受該國對西方的強硬策略。他表示自己已向普京總統表明，“美國容忍俄羅斯干預我國選舉、進行網絡攻擊、毒害本國公民等侵略行動的日子一去不復返了”。

他還批評俄羅斯壓制公民言論和集會自由的做法，並要求立即無條件釋放反對派領袖納瓦爾尼。

同時他也提到雙方同意將規範雙邊核裁軍的《新削減戰略武器條約》延長5年，維護兩國之間唯一剩下的保障核穩定條約。

叫停撤軍
拜登說，上任兩週以來，已與盟國領導人聯繫，要重建民主聯盟。他特別提到已停止從德國撤軍的計劃，表示在防長奧斯汀（Lloyd Austin）對美國全球軍事存在做出全面評估之前，暫停撤軍行動。

前總統特朗普去年宣布計劃從德國撤走9500名美軍士兵，目前美國在德國駐軍共3.45萬。特朗普一直不滿德國的防衛支出未能達到所設定的該國GDP2%的目標。

緬甸、沙特
拜登表示美國正在與盟國協商，對緬甸近日發生的軍事政變做出恰當反應。“毫無疑問的是，在一個民主國家，永遠不能允許武力凌駕人民的意志，或試圖推翻一場有公信力的選舉的結果。”

拜登的國家安全顧問沙利文（Jake Sullivan）已表示，白宮正在考慮對緬甸一些個人及軍方控制的實體進行製裁。

拜登還表示，為了支持聯合國主導的倡議，以實現也門停火，美國將停止支持沙特在也門內戰中的進攻行動，包括相關的武器銷售。“這場戰爭必須結束”，但他也強調會繼續支持盟友沙特捍衛主權，應對來自伊朗的威脅。

拜登還計劃扭轉特朗普的難民政策，以行政命令恢復難民接納計劃，將一個財政年度的接納量從目前的15000人重新提高到125,000人。他特別提到了其中要關注多元性別群體（LGBTQI）的權益。

push 1

“但是在符合美國利益的情況下，我們願意同北京合作。”
拜登幾時死？

唔記得去死

push 2

push 3

push 4

push 5

hi 包包

push 6

同一個種族滅絕大獨裁者合作

push 7

尻兄晚安

同元首傾掂數岀賣XG人

只尻吹唔出手

仲有任由中共陰乾美國人民

等睇美國下場

push 8

邊個會係下一位邱吉爾？
我就all in 天蓬元帥

快啲俾返啲閃卡我

叫外星人回歸先正確
因為美國即將公佈ufo詳細report到公眾
未來biden會開始太空軍甚至送人去外地球也是正常,只係公開佢背後既deep states

push 9

push 10

what about me?

唔用冷戰思維對支那，仲想講規則，根本輸撚硬

Biden: 他（習近平）很強硬。他骨子裏沒有民主。我沒有批評的意思，只是講事實。

姐係純粹叫支那磅水

有國際戰線唔洗驚

就睇你條撚樣幾時收返改口

國際戰線： 你班垃圾侵粉識乜春

Luke de Pulford : 香港人需要返回Twitter

back to work

time to sleep
聽日瞓醒就要同英國嘅 tutor tutorial

睇下佢會變成另一個奧巴馬定係真係做返啲表面功夫

pay the money, or fuck off

不過佢好似delay咗登月計劃喎

梗係唔好用冷戰思維啦 因為要打熱戰嘅話就必須要證明佢打破規矩 咁樣樣可以有正當理由咬佢

睇下點 未到100日就出曬聲都唔知想點

咁咪係抄特朗普功課囉
大家都知共匪呢一個臭閪冇錢還

但有依個法案就會加快人類登陸火星
就算佢唔公開外星人同埋飛船
都會公開反重力飛船。
盲婆預言200年内人類同外星人聯繫

………講完佢都唔會記得

衰撚過奧巴馬

支那共產黨比錢方法不嬲都係咁
投資：話幫你投資但實際係收買幾個高層後指令高層賣哂整個項目比佢

其實幾醒目，收買高層既錢一定遠比正常收購便宜得多

UFO事件好撚普通姐 求其有d飄下飄下嘅嘢唔知乜黎就叫UFO 㗎啦, 你話佢有證據證明有外星人外星文明就話姐